%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Les vaches}
\reference{Math 11\\ FMI - EAD}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\auteur{D'après BAC}
\motsclefs{probabilités conditionnelles, Math 11}

\begin{document}


\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{vache}
  
\tiny{Crédits. \href{https://www.flickr.com/photos/vlez/}{Vincent}. \href{https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/}{CC-BY 2.0}}
\end{center}


Une maladie est apparue dans le cheptel bovin d'un pays. Elle touche 0,5\:\%  de ce cheptel (ou 5 pour mille).

\begin{enumerate}
\item  On choisit au hasard un animal dans le cheptel. Quelle est la probabilité qu'il soit malade ?
\item 
	\begin{enumerate}
		\item On choisit successivement et au hasard 10 animaux. On appelle $X$ la variable aléatoire égale
	au nombre d'animaux malades parmi eux.
	Montrer que $X$ suit une loi binomiale dont on donnera les paramètres. Calculer son espérance mathématique.
		\item On désigne par A l'évènement \og aucun animal n'est malade parmi les 10 \fg.
		
On désigne par B l'évènement \og au moins un animal est malade parmi les 10 \fg.

Calculer les probabilités de A et de B
	\end{enumerate}
\item  On sait que la probabilité qu'un animal ait un test  positif à cette maladie sachant qu'il est malade est $0,8$. Lorsqu'un animal n'est pas malade, la probabilité d'avoir un test négatif est $0,9$.

 On note T l'évènement \og avoir un test positif à cette maladie \fg{}
 et M l'évènement \og être atteint de cette maladie \fg.

Quelle est la probabilité qu'un animal soit malade sachant que le test est positif ?

\end{enumerate}
 



\end{document}